爭取民主無罪 支聯會絕不退縮（李卓人）

節錄

爭取民主無罪 支聯會絕不退縮（李卓人）

日前，被視為中共護法的北京航天大學法學院副教授、全國港澳政協研究協會理事田飛龍在報章撰文，指支聯會違反三條本地法及《港區國安法》，是「政治顛覆性組織，以愛國民主為名，勾結外部勢力的顏色革命」。 田飛龍將所有可以想像到的指控，極盡栽贓誣衊的能事，一副要置支聯會於死地的兇相。講到盡、屈到盡、嚇到盡的凶神惡煞，目的只有一個：製造恐懼，脅迫港人退縮和自我設限。這是過去一年中共慣用的伎倆，不斷移動紅線，又突然掄起鋼刀，以收威嚇震懾的效果。對支聯會來說，你有你的底紅線，我們有我們的堅持。支聯會堅持爭取民主無罪，堅持五大綱領「釋放民運人士丶平反八九民運丶追究屠城責任丶結束一黨專政丶建設民主中國」，不退縮，不放棄，一如既往，抗爭到底。

田飛龍對支聯會的所謂「違法指控」，根本並無事實或證據，只是以政治打壓先行定調，然後想方設法搜羅證據，達到定罪裁決的政治目的，將「欲加之罪、何患無辭」的卑鄙手法無限發揮，這正是現時中國司法制度的特色。 。。。。。。。。。。

田飛龍身為中國法律專家，惡意誣衊支聯會的推理邏輯，就是將中國社會主義特色的司法制度強加於香港特區。。。。。。。。。。。。

危害國家安全是政治打壓萬能匙

田飛龍的指控唯一可以令我認同的，就是他直指支聯會的「六四記憶人權博物館網站」是要搶奪歷史話語權，傳播煽動性的歷史訊息。原來在田飛龍眼中，六四屠城就是煽動性歷史訊息。其實，煽動者就是命令軍隊動用坦克和槍彈鎮壓手無寸鐵人民的暴政當權者。支聯會的六四紀念館，正是要守護記憶，從謊言連篇的政權手中重奪歷史話語權，還原歷史真相。田飛龍將網上六四紀念館說成危害性比實體紀念館更大，聲稱數字化建設中無法避免與外國或境外勢力進行資金、資料、輿論宣傳及技術層面的深度合作，因而仍有機會觸犯《國安法》的勾結外國或境外勢力危害國家安全罪。究其實，網絡世界本質上就是不分國界、全球化的訊息流通，這是現代科技的基本知識，難道一上網就等同勾結外國勢力嗎？ 那麼，所謂「危害國家安全」果然是政治打壓的「萬能匙」！

面對威嚇，很多傳媒和友好會問支聯會驚唔驚？我的答覆好簡單，以中共欲加之罪的思維，再加上國安法定義模糊，支聯會五大綱領任何一條都可以被大做文章，所以放在面前的選擇是做還是不做，做就冇得驚。。。。。。。。。

與此同時，支聯會全速進行網上六四紀念館計劃，現正進行數碼化和策展工作。 。。。。。。。。。。。。。。

李卓人

香港支聯會主席